［12.8］今日除咗係抗爭半週年，亦係香港保衛戰爆發78週年

首先，希望大家一定要出席今日嘅遊行！

我哋作為香港人但係連自己本土嘅歷史都唔認識，
其實好可恥！
當年好多加拿大兵、華籍英兵、印籍英兵等
為香港付咗佢哋嘅性命
但我哋香港人咩都唔知
反而人哋加拿大人每一年都會為呢件事紀念
我哋都應該有責任去認識一段歷史。
戰爭嘅過程大家可以上網搵或者睇youtube，
或者睇呢個post

［持續更新］今日係香港保衛戰爆發第七十七年紀念日

但我好希望喺呢個post裏面介紹兩位英烈

John K. Lawson

⋯日軍成功在港島登陸，並且誤打誤撞地進入了黃泥涌峽，向指揮部進迫。此時，西旅指揮部附近的部隊都被日軍圍困，羅遜只能等待皇家工兵連及由海軍組成的步兵前來解圍。可是到了第二天早上，皇家工兵亦被日軍在外圍阻擋，不能救出指揮部各人；上午10時，羅遜看著包圍的日軍越來越多，於是向莫德庇說：「I am going outside to fight it out.」，著手破壞重要文件及通訊設備後，就與指揮部的軍官、文員企圖殺出血路。

最後，當羅遜一行人踏出指揮部便受到日軍機槍掃射，手持雙槍的羅遜苦戰陣亡，成為香港保衛戰中犧牲最大軍階者，亦是加拿大在二戰中陣亡的最高級軍官。後來，日軍為了向羅遜的英勇行為表示敬意，於是在戰場中尋回他的屍體，就地下葬。

［文章來源：

John Robert Osborn

其中一支由軍士長約翰·奧斯本帶領65名榴彈兵團A連的成員，當沿山路退下至渣甸山守軍碉堡時，遭敵軍的手榴彈襲擊。奧斯本將手榴彈一一反拋回敵軍處，但有一枚卻來不及撿起。在這危急之際，奧斯本大聲叫喊，向其他隊員示警，然後縱身覆蓋手榴彈，不惜自我犧牲，以保護同僚生命。奧斯本死後獲追頒維多利亞十字勳章，即英聯邦最高榮譽的英勇軍事勛章。

Lest we forget

好希望大家除咗關心香港嘅現況
亦都主動了解香港嘅歷史，
中共成日話，當年嘅英國守軍冇盡力防守香港
但但英軍守香港守咗18日仲多過中國軍隊守南京
我哋唔可以比呢啲論述變成真相
Who controls the past controls the future: who controls the present controls the past.

點都好，聽日見

光復香港
時代革命

今日兩點維園見呀！！

有睇個page講呢啲

推5

1/5

2/5

3/5

4/5

5/5

捍衛自由，認識歷史

認識歷史，捍衛自由

多謝美人

今日都係周同學逝世一個月嘅日子

大家幫手推推
畀多啲人認識本土歷史

Pish

唔准諗 即刻答 今日係咩日子

謝推

自推（1/5）

自推（2/5）

自推（3/5）

自推（4/5）

自推（5/5）

推！

12.8一齊嗌新口號
“Save Uyghur, Free Tibet”
(Uyghur讀WE-GA)

Print埋呢兩枝旗出黎行

要google下點讀
聽日見

灰撚到仆街
本土歷史冇人想知

pp

算啦

歷史好重要㗎
重光紀念日 和平紀念日
明明係好重要嘅日子
但喺連登都冇乜人理
我都係推post推到喊

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

連登=即食 是常識吧

溫故知新

已幫推

要考慮下做標題黨

歷史好重要
多謝捧場

本土歷史好重要！！

感謝!!

其實朝早西灣墳場會有紀念活動

係加拿大領事館舉辦嘅

啱呀
冇乜人知
加拿大人嚟幫香港但香港人唔記得
反而要加拿大人紀念呢件事

Lest we forget

推

128

順便介紹下，其實每年嘅11月11號都係和平紀念日
紀念兩次世界大戰嘅英烈
喺11月初去到11號期間
英聯邦國家嘅人都會佩戴虞美人花紀念
今年嘅和平紀念日我都有去

嗰段時候M&S 有得賣虞美人花襟章

一定去！

喺中環附近都有旗賣

香港周圍都係山，要守唔係咁難，但英軍守幾日就打輸投降，有乜好提丫。。
英軍投降，香港跟住就淪陷三年零八個月，無數香港人餓死，凍死，同俾日軍打死。。

唔同意所謂以守難攻
就算係易守難攻
日軍嘅軍力都係香港數倍之上

係實力懸殊下香港守軍守到18日
其實已經擊破到所謂英軍無心守衛香港的論述

曾幾何時 都有過一班人
為咗保護香港而犧牲
死守港島而令好多人戰死
呢啲歷史真係睇到喊

軍力係守方1 對 3, 萬幾人守港島，有糧有彈藥有地形，真係唔知點解守幾日就要投降囉。。

Tui

日軍多方登陸，英軍被切開東西兩邊
加上軍隊主力大多數是新兵
戰敗是合理的

黃泥涌峽

日英兵力3:1 冇增援冇補給冇重火力冇制空權制海權 都係打到得翻赤柱最後防線先投降 再加上同守馬來亞同新加坡嘅英軍比嘅話 超水準表現啦

不過點都好啦，你覺得唔應該投降
我會尊重你嘅觀點
但係呢啲士兵的確為香港犧牲
呢份精神都值得尊重

喂聽日好似有野攞喎

［求置頂］128記得黎維園攞黑警大核彈

求推

所以咪係戰術失敗，軍人質素差劣所以幾日就要投降。。即係廢啦。。

啲戰機一早畀人收咗皮

同埋當時好多人預料日軍唔會侵略英國
（雖然前一日打完美國）

再加上前任港督羅富國將香港設為不設守城市
條撚樣仲要開戰前走佬
搞到香港未準備好就開戰

推咗加油

亦都係周梓樂 香港的兒子過身1個月

甴近平

係今日一定要準時到

係早啲到
2:30前
準時都不夠

兩點係集合時間
人多塞一塞都三點

目標係兩點

Yes
咪3:00先現身
其實12:00維園中央草坪已有不反

其實應該叫啲人喺炮台山落車
個個喺度塞好似冇咩意思

分流
個個炮台山又到嗰度塞

英軍求其響太平山周邊挖d 坑洞，派一千幾百人守晒d 山頭做牽制，就算日軍登陸港島都有排玩啦，洗乜投降。
不過英軍肯唔肯咁無面就係另一問題。

實際上香港要打嘅話係冇得守 廣東方面至少有3個日軍師團 再加上台海附近係完全由日軍控制 開戰時連東印度咁重要嘅海域ABDA都確保唔到制海權 所以戰略上喺香港已經轉做 甚至可以話做多咗

所以戰略上喺香港已經盡做

難聽啲講句
當時邱吉爾都火燒後欄
會理你呢啲漁村仔咩
你睇吓隔離新加坡

所以其實佢哋已經做得好好

所以其實咪係hea 守，派d 新兵去做炮灰，叫做守過，盡過力啦。
其實呢個係人人都知，但就係有d 人講到英國好想保香港咁。。

前幾年喺尖嘴有人re-enact 英兵，唔知依家仲有冇？

不能忘記

切忌標題黨

我好想知㗎lm
樓主你繼續講呀 等我哋學下嘢

我嘅重點唔在於英國想唔想守
但守軍一定係盡力守

今年唔知
好大機會冇

補圖

守軍士兵肯定係盡力守啦，因為係無退路，但指軍官係唔係盡力我就唔肯定啦，

例如東頭村大火，六七暴動好值得講
起公屋其中一個原因係驚國共兩黨喺香港統戰

幫推
本土歷史一定要知

仲有好多㗎！油麻地艇戶事件
喺巴士上被人告非法集結

推薦你了解下呢單
有關萬惡嘅《公安條例》

英國擺明唔想守
佢唔想有太多華人死
一死太多華人，第時返嚟就難搞

當時英國應該再向北推進一段小距離
做日英緩衝

喺1941年有實戰經驗嘅英軍基本上全部喺晒北非 其實駐港受訓冇耐嘅只係得HKCR同加拿大兵 HKVDC加上印度同英兵都係有充足訓練 只可以講唔好睇少火力差距嘅force multiplier效果
咁英國點都係當香港做一個據點嚟睇㗎啦 Channel Islands真係「固有領土」佢都可以喺戰略面睇而棄守 更何況只係殖民地嘅香港? 佢大可以話係open city唔守 不過佢喺全世界唔夠兵嘅情況下分兵去香港係咁上下

英國唔想守其實合理
佢自己都未搞點

不過邱吉爾一度唔畀投降
有一個講法係
太早投降好難拎返香港
就算拎返都冇正當性管治

當然日軍唔會主動攻擊英國呢個講法好盛行
冇咩可能叫英軍主動撩日軍

都係
但係亦都唔可以令太多平民死
始終係外來政權 冇得玩到肉碎

應該38年日軍打入廣東省
就要北推

多謝2位John

大力推

已熟讀
等待夏愨重光

push

美國隊長捨身掩護都係抄返黎

我想知啊 見到英軍為咗香港英勇犧牲
就諗到依家好多手足都為咗光復香港
而付出好多代價同人命
Btw,我覺得香港歷史真係要加入中學教科書

啱呀
港共達根本就唔想你知呢一段歷史

八月三十號
如果唔係當時嘅殖民地官同埋夏慤少將
香港有機會比中華民國接管
而家直接比中共統治

希望你下年嘅重光紀念日都可以記得佢哋

承先賢之志 燃革命之火

你咁樣講，南京失守得仲快喎，咁係咪廢？珍珠港一晚無左成支艦隊係咪廢？法國波蘭一個月就收檔又係咪廢？

香港只係一個城市，無任何戰略縱深，無制海權，無制空權，加埋陸路海路四面受困，亦唔似蘇聯三個城市咁仲有物資送到入去，咁既情況下守到18日，FYR比利時都只係守到18日。

你可能仲係會覺得佢地廢，但唔該，比返d尊重，英聯邦軍山長水又遠黎守香港，結果得黎既係咁既評價，公平咩？

冇佢地英勇保衛香港，點止3年08個月

要去獻花既唔應該係港共，而係我地 呢班土生土長既香港人

[128 行動post] 二零年 真普選 救手足 真普選 新口號 新力量 同我推上熱門

問下個失敗撚：守得住香港但係成個中國淪陷咁算唔算成功守住

今日維園見

我地真係要讀多D歷史

準備好出門！

啱呀！
呢啲歷史我哋自己唔學就消失㗎啦

每次和平紀念日見到嗰支紅色旗就想嘔

認識歷史

南京守軍唔洗講自然係廢，但守香港英軍亦係廢，戰術廢，兵廢，兵力唔係絕對劣勢，但守島嘅士兵戰死嘅仲多過日軍幾倍，真係少見。
要比較守島，可以睇下日本守硫黃島，咁先係真正打仗。

咁鍾意講公平，又唔感謝下印度人，守香港嘅印度士兵仲多過加拿大兵，但連登就淨係感謝加拿大兵。
今日見到南亞印度人時，態度要好D，人地上輩曾經用血用生命守護香港架。

我掌握嘅資料唔多
列咗兩位加拿大英烈
代表我冇多謝印藉英兵？
再加上南亞印度人，本身都應該受到平等嘅對待
而唔係「態度要好啲」

你都唔明嗰核心問題係咩。畀啲尊重好難？

香港保衛戰：華人英兵二戰回憶

華籍英軍嘅故事

守港英軍點計都唔係廢啦 先唔講本身歐戰爆發 再加上香港地理位置根本唔好 羅富國原意將香港定左不設防城市 香港設防都1941楊幕琦黎左香港先開始大搞 但年底已經開戰 基本上都無做好作戰準備 同埋現代戰爭仲點會講兵力 香港守軍艦隊又無 空軍又無 重火力根本同日軍無得比
用硫黃島比較 對英軍根本唔公平 日軍一早已經部署好防衛系統 同埋本身硫黃島就係一個軍事要點 但相反港島係一個城市 唔止士兵要資源 市民都要 根本死守價值不大 反而會被圍城致死 18日投降睇落係好快 但你諗下香港係好細架 對比守新加坡既英軍 香港英軍真係做到足哂 印度兵加拿大兵 華人義勇軍 所有為香港作出貢獻既 都係需要值得尊重

換來係你守 當守唔到咪話你食屎啦垃圾

今日行到去遮打既話 過隔離致敬下

啱！
他日有機會可以去西灣國殤紀念墳場
羅遜准將都係長眠喺嗰到

我黎守就死守港島。

首先響太平山周圍挖可藏士兵嘅坑洞，再藏大量大炮軍火糧食藥物。港島大把物資，有一個月時間就夠，再分兵分散守住重要制高點/山頭，日軍一開打就盡量將無關平民撤出港島，日軍一登陸就退守山頭，打遊擊，拖住日軍，守到日本投降或放棄港島。

我就唔信日軍會大屠殺香港人，因為對手係英國人，屠殺香港平民唔會逼到英軍投降。

得個講字 如果你早啲生世就好
敵方都識諗啦 用戰機瘋狂炸咪一下投降

日軍一黎打香港無部署好多轟炸機，二黎日軍當年無美國個種戰略轟炸機，炸重要設施就得，炸山頭嘅話，士兵躲入坑洞就好安全。

最好日軍派多d 轟炸機黎炸太平山，好減輕其他戰線盟軍嘅壓力，令日本快d 投降。

你睇少零式戰機 佢出名機速快細緻性強
出產量又高 本身攞哂走去打美國大佬

聽過香港保衛戰但唔知係今日
多謝你地

今晚返去睇下維園見

可惜零式戰機唔係出名在轟炸囉。
做唔到地氈式轟炸，炸彈又無穿透力嘅話，歷史證明係對付唔到坑洞戰。

128 維園見 128 維園見 128 維園見 128 維園見

冇資源食彈藥基本上做唔到長期戰
遲早會破綻咪又係輸

你估日本就淨係得香港要打，一開美國波，就周身唔得閒，仲會同英軍响港島度耗咩？
不過都有可能日軍會想速戰速決，不計犧牲咁強攻香港，不過分分鐘要死三五七萬日軍，咁英軍就真係雖敗猶榮，名留清史啦。
唔係好似而加咁，萬幾人守個島十日投降，死幾千人，對家就死幾百。 呢d 咁嘅戰果，真係慘不忍睹，俾著英國，就梗係提都唔想提。。

up

關佢撚事咩

仲有根達

冇辦法
原居民+戰前市區居民
佔總人口三成都唔知有冇
原居民係83年聯合聲明開始就一直被統戰